﻿ Bản tin 21g : Tổng_thống Bush kêu_gọi chống hôn_nhân đồng giới
Sau khi bắn vào 1 người đàn_ông trong đợt truy_quét các phần_tử khủng_bố , cảnh_sát Anh tiếp_tục tìm_kiếm một quả bom bẩn có_thể sẽ được sử_dụng trong các vụ tấn_công tại Anh . Cảnh_sát không đưa ra lời bình_luận nào nhưng cho_biết không tìm thấy được gì khả_nghi trong khu_vực tìm_kiếm .
Vụ truy_quét này là lớn nhất sau vụ đánh bom hồi tháng 7 năm_ngoái sau khi có tin báo rằng ngôi nhà này được dùng để chế_tạo bom và vũ_khí_hóa_học . ( Reuters )
Cảnh_sát hoàng_gia Canada cho_biết họ đã bắt_giữ ít_nhất 12 người trong một chiến_dịch truy_quét khủng_bố quy_mô nhất từ trước đến nay . Cuộc truy_quét này được sự giúp_đỡ từ Cơ_quan gián_điệp quốc_nội MI5 của Anh . Trước đó đã có một vụ nổ tại tỉnh Ontario , tuy_nhiên phát_ngôn_viên của cảnh_sát cho_biết chưa có chứng_cứ để nối vụ_việc này với khủng_bố . ( CNN )
Tổng_thống Mỹ_George_Bush đã kêu_gọi bổ_sung vào hiến_pháp cấm hôn_nhân đồng giới . Phát_biểu trên Radio , ông Bush gửi một thông_điệp chính_thức đến Thượng_Viện rằng hôn_nhân chỉ được phép giữa 1 nam và 1 nữ .
Các nhà_phân_tích cho_biết việc bổ_sung hiến_pháp sẽ khó được thực_hiện nhưng đây là một đòn của phe Cộng_Hòa trong cuộc bỏ_phiếu giữa nhiệm_kỳ vào tháng 11 sắp tới . ( BBC )
Thủ_tướng theo phe Bảo_thủ Stephen_Harper cho_biết cuối năm nay Quốc_hội Canada sẽ tổ_chức một cuộc bầu_cử tự_do nhằm thông_qua luật cho_phép hôn_nhân đồng giới . Canada trở_thành quốc_gia thứ 4 trên thế_giới công_nhận tác_hợp đồng giới khi chính_phủ Tự_do được chấp_nhận vào tháng 6-2005 .
Tác_hợp đồng giới cho_phép 2 người đồng giới sống chung với nhau nhưng chưa có các luật về thừa_kế ... ( Reuters )
Người_phát_ngôn của Mỹ cho_biết các cuộc thẩm_tra đã không cho thấy bất_cứ bằng_chứng nào về việc binh_lính Mỹ đã bắn nhầm vào dân_thường Iraq . Tướng_William_Caldwell cho_biết thông_tin về việc lính Mỹ đã giết một gia_đình người Iraq rồi bưng_bít thông_tin là hoàn_toàn vô_căn_cứ . ( BBC )
Canada sẽ chi 473 triệu USD để cải_tạo đất bị nhiễm_độc và nước nhiễm hạt_nhân . Chương_trình này sẽ kéo_dài 5 năm , chủ_yếu tập_trung vào vị_trí của Công_ty năng_lượng hạt_nhân của Canada . Được biết công_ty này là nơi đã nghiên_cứu kỹ_thuật hạt_nhân đầu_tiên tại Canada từ những năm 1940 . ( Reuters )
Đ . K . L ( tổng_hợp )
